\section*{Введение}
\input{intro}

\newpage
\section{Постановка задачи}
\input{section0}

\newpage
\section{Формализованные фрагменты теории интеллектуальных компьютерных систем и технологий их разработки}
\begin{small}
\section*{Введение в главу 7.7}
Современное направление конвергенции работ в области создания интеллектуальных систем (см. Голенков
В.В..оОбучеИСкОС-2018ст ) требует разработки соответствующего программного обеспечения с элементами
когнитивных способностей на основе семантически совместимых технологий искусственного интеллекта. Концепция Industry 4.0 предполагает построение единой онтологической модели предприятия (см. Taberko V.V..Desig
oBMEitC-2018art), включающей в себя описание оборудования и технологических процессов производства. Технология OSTIS предоставляет средства для построения такой модели, обеспечивает возможность построения
“цифрового двойника” предприятия на основе формализованного описания соответствующей предметной области. Полученная онтологическая модель, таким образом, может выступать основой интеграции востребованных
интеллектуальных решений по автоматизации и информационному обеспечению производственной деятельности.
В первой части главы рассматривается подход к построению системы адаптивного управления технологическим
процессом производства в виде решателя соответствующей ostis-системы на основе онтологии предметной области “технологические процессы производства с вероятностными характеристиками”. В основу функционирования
предлагаемой системы положено применение нейросетевых контроллеров. В основу формализации контура управления и математических моделей объекта исследования положены результаты научных разработок авторов в
области имитационного моделирования сложных технических систем (см. Смородин В.С..Метод иСИМТ-2007кн).
Такая реализация позволяет обеспечить возможность интеграции предлагаемого решения с другими разработками,
программными средствами предприятия для обеспечения построения интеллектуальных систем автоматизированного управления, рекомендательных систем и систем поддержки принятия решений, систем информационного
обеспечения персонала предприятия.
Во второй части главы рассматриваются вопросы построения онтологической модели предприятия на примере предметной области “рецептурные производства” с применением общепринятых международных стандартов описания
содержания производственной деятельности предприятия. Формализация стандартов является основой подхода
к проектированию предприятия, в ее процессе требуется принять во внимание сложную специфику предметной
области, возможность неоднозначной трактовки положений и необходимость обеспечения актуализации используемых стандартов. Онтологический подход к построению умных предприятий в рамках Экосистемы OSTIS показан
на примере формализованного описания физической модели предприятия ОАО “Савушкин продукт” и построения
системы автоматизации деятельности инженера-технолога.
\end{small}
\begin{small}
\section*{\S 7.7.1 Адаптивное управление технологическим циклом производства на основе
Технологии OSTIS}
\section*{Методика оценки качества технологических процессов}
\end{small}
\input{Process properties}
\section*{\S 7.7.2 Построение умных предприятий рецептурного производства с помощью
ostis-систем}
\section*{Автоматизация технологических процессов}
\input{AUTOMATION OF ENTERPRISE OPERATIONS WITH THE HELP OF IT TECHNOLOGIES}
\newpage
\section{Формальная семантическая спецификация библиографических источников}
\input{section2}


\newpage
\section*{Заключение}
\input{conclusion}
