
\begin{SCn}
\begin{small}

\scnheader{опорная среда}

\scnidtf{область моделей внешней предметной области}

\scnsubdividing{аудио записи;видео записи;аналоговые модели;имитационные модели;математические модели;компьютерные модели;экспериментальные модели}

\scnheader{ультра среда}
\scnidtf{информационная область предназначенная для
хранения и преобразования информации.}
\scnsubdividing{локальные базы данных;cпециализированные локальные базы знаний}
\scnheader{терминальная среда}
\scnidtf{сенсорная среда, которая предназначена для взаимодействия ультра среды с внешней и внутренней предметными областями.}
\scnsuperset{внешняя}
\scnsuperset{внутренняя}
\scnsubdividing{датчики;исполнители}
\scnexplanation{\textbf{\textit{Датчики}} - снимают показания с объектов предметной области для соответствующих локальных баз данных ультра-среды.

\textbf{\textit{Исполнители}} - обеспечивают выбор объектов и отношений внешней предметной области или конкретизацию моделей опорной среды для проведения внутренних экспериментов по запросам из ультра среды.}
\scnheader{радикал}
\scnidtf{схема из базовых элементов, которая имеет командный элемент}
\scnexplanation{Командный элемент радикала отвечает за два состояния радикала, \textbf{\textit{пассивное}} и \textbf{\textit{активное}}.}
\scnexplanation{\textbf{\textit{пассивное}} - все базовые элементы радикала не работают.
\textbf{\textit{активное}} - все базовые элементы радикала работают.}
\scnsubdividing{опорный радикал;ультра радикал;терминальный радикал}
\scnheader{опорный радикал}
\scnidtf{оперативная модель некоторой части внешней ПО.}
\scnexplanation{\textbf{\textit{Активный}} опорный радикал служит для прогнозирования процессов во внешней ПО и проведения оперативных внутренних экспериментов. \textbf{\textit{Пассивный}} опорный радикал является некоторой семантической сетью.}
\scnheader{ультра радикал}
\scnidtf{является оперативной экспертной системой, предметно ориентированной распределенной базой данных и знаний в форме некоторой сети накопителей и преобразователей данных.}
\scnexplanation{\textbf{\textit{Накопитель}} - локальная база данных.
\textbf{\textit{Преобразователь}} - локальная база знаний.}
\scnheader{терминальный радикал}
\scnidtf{является оперативной контрольно-измерительной системой в форме некоторой сети интеллектуальных датчиков и исполнителей.}
\end{small}
\end{SCn}




\section*{Введение}
\input{intro}

\newpage
\section{Постановка задачи}
\input{section0}

\newpage
\section{Формализованный текст}
\input{section4}

\newpage
\section{Формальная семантическая спецификация библиографических источников}
\input{section2}

\newpage
\section*{Заключение}
\input{conclusion}
